\begin{multicols}{2}
\renewcommand{\columnseprulecolor}{\color{rubrica}}
\renewcommand{\columnseprule}{0.4pt}
\ltres{A}{} lma Redemptóris Mater,\\
quæ pérvia cæli porta\\ 
manes, et stella maris,\\
succúrre cadénti\\
súrgere qui curat pópulo:\\
Tu quæ genuísti,\\
natúra miránte,\\
tuum sanctum Genitórem:\\
Virgo prius ac postérius,\\
Gabriélis ab ore\\
sumens illud Ave,\\
peccatórum miserére.
\columnbreak
\ltres{F}{} rälsarens milda moder,\\
du som är och förblir den port genom vilken vi kan gå in i himlen, du havets stjärna,
hjälp Guds folk som faller och strävar efter att resa sig på nytt.
Du som medan skapelsen häpnade födde
den helige som frambringat dig,
du som var jungfru både före och efter (födelsen),
du som fick höra ordet “Ave” ur Gabriels mun,
förbarma dig över syndarna.
\end{multicols}
\gregorioscore{mu/almaredemptoris}
\newpage
\subsection*{Advent}

\va Angelus Dómini nuntiávit Maríæ.\\
\ra Et concépit de Spíritu Sáncto.

\medskip
\begin{minipage}[b]{6mm}
{\large \va }
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{12cm}%
	{\small \gregorioscore{mu/mariaadvent1}}%
\end{minipage}%

%\rub{Populus respondit:}

\begin{minipage}[b]{6mm}
 {\large \ra} 
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{12cm}%
	{\small \gregorioscore{mu/mariaadvent2}}%
\end{minipage}%


\medskip
\rub{Deinde sacerdos orationem dicit:}

\medskip

{\large Orémus.}

\medskip
\ltres{G}{} rátiam tuam, qu\'\ae sumus, Dómine, méntibus nostris infúnde: ut
qui, Angelo nuntiánte, Christi Fílii tui incarnatiónem cognóvimus,
per passiónem eius et crucem ad resurrectiónis glóriam
perducámur.

Per Christum Dóminum nostrum. \hfill \ra Amen

\smallskip
\va Divínum auxílium máneat semper nobíscum. \hfill \ra Amen

\bigskip

\gregorioscore{mu/oracionalmaadviento}

\begin{center}
%\grecross 

\greseparator{2}{37} 
\end{center}






%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\subsection*{Jultiden}

\va Post pártum, Vírgo invioláta permansísti.\\
\ra Dei Génetrix, intercéde pro nobis.

\medskip
\begin{minipage}[b]{6mm}
{\large \va }
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{12cm}%
	{\small \gregorioscore{mu/mariajul1}}%
\end{minipage}%

\smallskip

\begin{minipage}[b]{6mm}
 {\large \ra} 
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{12cm}%
	{\small \gregorioscore{mu/mariajul2}}%
\end{minipage}%



%\gregorioscore{mu/postpartum}

\medskip
\rub{Deinde sacerdos orationem dicit:}



\medskip
{\large Orémus.}

\medskip
\ltres{D}{} eus, qui salútis ætérnæ, Beátæ Maríæ virginitáte fecúnda, humáno
géneri pr\ae mia præstitísti: tríbue, qu\'\ae sumus; ut ipsam
pro nobis intercédere sentiámus, per quam merúimus auctórem
vitæ suscípere. 

Qui vivit et regnat in s\'\ae cula sæculórum. \hfill \ra Amen

\medskip
\va Divínum auxílium máneat semper nobíscum. \hfill \ra Amen

\bigskip

\gregorioscore{mu/oracionalmanavidad}
