\begin{multicols}{2}
\renewcommand{\columnseprulecolor}{\color{rubrica}}
\renewcommand{\columnseprule}{0.4pt}
\ltres{A}{} ve Regína cælórum,\\
ave Dómina\\
Angelórum.\\
Salve radix, salve porta,\\
ex qua mundo lux est orta:\\
gaude, Virgo gloriósa,\\
super omnes speciósa:\\
vale, o valde decóra,\\
et pro nobis\\
Christum exóra.
\columnbreak
\ltres{V}{} ar hälsad, himlarnas drottning.
Var hälsad, änglarnas 
härskarinna.\\
Hell dig, du (Jishajs) rot. \\
Hell dig, du (himlens) port,\\
ur vilken ljuset för världen framgick.\\
Gläd dig, ärorika Jungfru,\\
skönare än alla andra.\\
Var hälsad, du ljuvliga.\\
Bed för oss till Kristus.

\end{multicols}
\bigskip

\gregorioscore{mu/avereginacaelorum}

\newpage

\rub{Deinde sacerdos dicit:}

\medskip

\va Dignáre me laudáre te, Virgo sacráta.\\
\ra Da mihi virtútem contra hostes tuos.
\medskip

\medskip
\begin{minipage}[b]{6mm}
{\large \va }
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{12cm}%
	{\small \gregorioscore{mu/mariafasta1}}%
\end{minipage}%

\smallskip

\begin{minipage}[b]{6mm}
 {\large \ra} 
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{12cm}%
	{\small \gregorioscore{mu/mariafasta2}}%
\end{minipage}%

\medskip

\rub{Deinde sacerdos orationem dicit:}

\medskip

Orémus.
\medskip

\ltres{C}{} oncéde, miséricors Deus, fragilitáti nostræ præsídium: ut,
qui sanctæ Dei Genetrícis memóriam ágimus, intercessiónis
eius auxílio a nostris iniquitátibus resurgámus. 

Per Christum Dóminum nostrum. \hfill \ra Amen

\medskip
\va Divínum auxílium máneat semper nobíscum. \hfill \ra Amen

\bigskip

\gregorioscore{mu/oracionavereginacelorum}