%\begin{changemargin}{-0.2cm}{-0.2cm}

\PC{\ldos{C}{} redo in unum Deum, \\
Patrem omnipoténtem, \\factórem c\ae li et terræ,
visibílium ómnium et invisibílium.}
{\ldos{J}{} ag tror på en enda Gud,\\
allsmäktige Fader,\\
skapare av himmel och jord,\\
av allt, både synligt och osynligt.}

\PC{Et in unum Dóminum Iesum \\
Chris\-tum, Fílium Dei Unigénitum,
et ex Patre natum ante ómnia s\'\ae cula.\\
Deum de Deo, lumen de lúmine,  Deum verum de Deo vero,
génitum, non factum, consubstantiálem Patri: 
per quem ómnia facta sunt.
Qui propter nos hómines et propter nostram salútem
descéndit de cælis.}
{Och på en enda Herre, \\
Jesus Kristus,
Guds enfödde Son,
född av Fadern före all tid,
Gud av Gud,
ljus av ljus,
sann Gud av sann Gud,
född och icke skapad,
av samma väsen som Fadern,\\
på honom genom vilken allt blev till;\\
som för oss människor\\
och för vår frälsnings skull\\
steg ner från himlen.}


\rub{Ad verba quæ sequuntur, usque ad {\color {black}<<homo factus est>>}, omnes se genuflectant.}


\PC{\ldos{E}{} t incarnátus est de Spíritu Sancto
ex María Vírgine, et \textit { homo factus est}.\\
Crucifíxus étiam pro nobis sub Póntio Piláto;\\
passus et sepúltus est,\\
et resurréxit tértia die, secúndum Scriptúras,
et ascéndit in cælum, sedet ad déxteram Patris.\\
Et íterum ventúrus est cum glória, iudicáre vivos et mórtuos,
cuius regni non erit finis.}
{\ldos{O}{} ch blev kött genom den helige Ande av jungfru Maria och blev människa;\\
och som blev korsfäst för oss under Pontius Pilatus,
led och blev begravd,
som uppstod på tredje dagen i enlighet med skrifterna,
steg upp till himlen,
sitter på Faderns högra sida
och skall återkomma i härlighet
för att döma levande och döda,
och vars rike aldrig skall ta slut.}

\PC{\ldos{E}{}t in Spíritum Sanctum, Dóminum et vivificántem:
qui ex Patre Filióque procédit.\\
Qui cum Patre et Fílio simul adorátur et conglorificátur:
qui locútus est per prophétas.}
{\ldos{O}{}ch på den helige Ande, som är Herre och ger liv,
som utgår av Fadern och Sonen,
som tillsammans med Fadern och Sonen
blir tillbedd och förhärligad
och som talade genom profeterna.}

\PC{\ldos{E}{}t unam, sanctam, cathólicam et apostólicam Ecclésiam.\\
Confíteor unum baptísma in remissiónem peccatórum.\\
Et exspécto resurrectiónem mortuórum,
et vitam ventúri s\'\ae culi.
Amen.}
{\ldos{O}{}ch på en enda, helig, katolsk och apostolisk kyrka.\\
Jag bekänner ett enda dop till syndernas förlåtelse
och väntar på de dödas uppståndelse
och den kommande värld\-ens liv.\\
Amen}
