\begin{multicols}{2}

\renewcommand{\columnseprulecolor}{\color{rubrica}}
\renewcommand{\columnseprule}{0.4pt}

 %{\fontsize{13}{17}\selectfont
\selectlanguage{latin}
Sérviam!\\

 
 \va  Ad Trinitátem Beatíssimam.
 
 \ra Grátias tibi, Deus, grátias tibi: vera et una Trínitas, una et summa Déitas, sancta et una Únitas.
 
\bigskip
 \va  Ad Iesum Christum Regem.
 
 \ra Dóminus Iudex noster; Dóminus Légifer noster; Dóminus Rex noster. Ipse salvábit nos.
 
\bigskip
 \va  Christe, Fili Dei vivi, miserére nobis.
 
 \ra Christe, Fili Dei vivi, miserére nobis.
 
\bigskip
 \va  Exsúrge, Christe, ádiuva nos.
 
 \ra Et líbera nos propter nomen tuum.
 
\bigskip
 \va  Dóminus illuminátio mea et salus mea: quem timébo?
 
 \ra Si consístant advérsum me cas\-tra, non timébit cor meum; si exsúrgat advérsum me pr\oe lium, in hoc ego sperábo.
 
\bigskip
 \va  Ad Beátam Vírginem Maríam Mediatrícem.
 
 \ra Recordáre, Virgo Mater Dei, dum stéteris in conspéctu Dómini, ut loquáris pro nobis bona.
 
\bigskip
 \va  Ad Sanctum Ioseph Sponsum Beátæ Maríæ Vírginis.
 
 \ra Fecit te Deus quasi Patrem Regis, et dóminum univérsæ domus eius: ora pro nobis.
 
\bigskip
 \va  Ad Ángelos Custódes.
 
 \ra Sancti Ángeli Custódes nostri, deféndite nos in pr\oe lio ut non pereámus in treméndo iudício.
 
\bigskip
 \va  Ad Sanctum Iosephmaríam Conditórem nostrum.
 
 \ra Intercéde pro fíliis tuis ut, fidéles spirítui Óperis Dei, labórem sanctificémus et ánimas Christo lucrifácere quærámus.
 
\bigskip
 \va  Orémus pro Beatíssimo Papa nostro {\color{rubrica}N}.

 \ra Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat eum in terra, et non tradat eum in ánimam inimicórum eius.
 
\bigskip
 \va  Orémus et pro Antístite huius di\oe césis.
 
 \ra Stet et pascat in fortitúdine tua, Dómine, in sublimitáte nóminis tui.
  
\bigskip
 \va  Orémus pro unitáte apostolátus.
 
 \ra Ut omnes unum sint, sicut tu Pater in me et ego in te: ut sint unum, sicut et nos unum sumus.
  
\bigskip
 \va  Omne regnum divísum contra se, desolábitur.
 
 \ra Et omnis cívitas vel domus divísa contra se non stabit.
  
\bigskip
 \va  Orémus pro benefactóribus nostris.
 
 \ra Retribúere dignáre, Dómine, ómnibus nobis bona faciéntibus propter nomen tuum, vitam ætérnam. Amen.
  
\bigskip
 \va  Orémus pro Patre.
 
 \ra Misericórdia Dómini ab ætérno et usque in ætérnum super eum: custódit enim Dóminus omnes diligéntes se.
  
\bigskip
 \va  Orémus et pro frátribus nostris Óperis Dei, vivis atque defúnctis.
 
 \ra Salvos fac servos tuos, Deus meus, sperántes in te.
 
 
\bigskip 
 \va  Mitte eis, Dómine, auxílium de sancto.
 
 \ra Et de Sion tuére eos.
  
\bigskip
 \va  Réquiem ætérnam dona eis, Dómine.
 
 \ra Et lux perpétua lúceat eis.
  
\bigskip 
\va Requiéscant in pace.

 \ra Amen.
  
\bigskip
 \va  Dómine, exáudi oratiónem meam.
 
 \ra Et clamor meus ad te véniat.
   
\bigskip

\rub{Sacerdos, si Preces moderatur, exsurgit et addit {\color{neg}<<Dóminus vobíscum>>}, stans etiam dum recitat orationem.} 

\bigskip
 \va  Dóminus vobíscum.
 
 \ra Et cum spíritu tuo.
 
\bigskip
 Orémus.
 
 Deus, cui próprium est miseréri semper et párcere: súscipe deprecatiónem nostram. Ure igne Sancti Spíritus renes nostros et cor nostrum, Dómine: ut tibi cas\-to córpore serviámus, et mundo corde placeámus.
 
 Actiónes nostras, qu\'\ae sumus Dómine, aspirándo pr\'\ae veni et adiuvándo proséquere: ut cuncta nos\-tra orátio et operátio a te semper incípiat, et per te c\oe pta finiátur. Per Christum Dóminum nostrum.
 
 \ra Amen.
 
\bigskip
\rub{ Omnes dicunt:}
 
 Gáudium cum pace, emendatiónem vitæ, spátium ver\ae{}  p\oe niténti\ae{}, grátiam et consolatiónem Sancti Spíritus atque in Ópere Dei perseverántiam, tríbuat nobis Omnípotens et Miséricors Dóminus.
 
\bigskip
 \va  Sancte Míchaël.
 
 \ra Ora pro nobis.
 
\bigskip
 \va  Sancte Gábriel.
 
 \ra Ora pro nobis.
 
\bigskip
 \va  Sancte Ráphaël.
 
 \ra Ora pro nobis.
 
\bigskip
 \va  Sancte Petre.
 
 \ra Ora pro nobis.
 
\bigskip
 \va  Sancte Paule.
 
 \ra Ora pro nobis.
 
\bigskip
 \va  Sancte Ioánnes.
 
 \ra Ora pro nobis.
 
\bigskip
 \rub{Cum adsit aliquis Sacerdos, dignior ait:}
 
 Iube, Domne, benedícere.
 
 \medskip
 \rub{Sacerdos benedicit:}
 
 Dóminus sit in córdibus vestris, et in lábiis vestris, in nómine Patris {\color{rubrica} $\maltese$} et Fílii et Spíritus Sancti.
 
 \ra Amen.
 
\bigskip
 \va  Pax.
 
 \ra In ætérnum.

\end{multicols}

\vfill

\begin{center}
\rule{40mm}{0.1mm}

\bigskip

{\small CONCORDAT CUM ORIGINALI IN ARCHIVO PRÆLATURÆ

ASSERVATO. =DR. ERNST BURKHART.

=ROMÆ, 9 IANUARII 2012.

\bigskip

 Apud Collegii Romani Sanct\ae \ Crucis

Copyright \copyright \  Pr\ae latura Sanct\ae \ Crucis et Operis Dei, 2012

\emph{(pro manuscripto)}}

\end{center}
