\chapter{BÖN FÖR DE AVLIDNA}
\markboth{BÖN FÖR DE AVLIDNA}{}
\begin{center}

\textsc{Responsorium}


{\color{rubrica}(Recitatum)}
\end{center}

\va  Ne recordéris peccáta mea, Dómine.\\
\ra Dum véneris iudicáre s\'\ae culum per ignem.\\
\va Dírige, Dómine Deus meus, in conspéctu tuo viam meam.\\
\ra Dum véneris iudicáre s\'\ae culum per ignem.\\
\va Réquiem ætérnam dona ei \parent{eis}, Dómine, et lux perpétua lúceat ei \parent{eis}.\\
\ra Dum véneris iudicáre s\'\ae culum per ignem.\\
Kýrie, eléison. Christe, eléison. Kýrie, eléison.
\medskip

\rub{Celebrans dicit:}
\medskip

Pater noster...\\
\rub{Et secreto continuatur ab ómnibus. Postea, iunctis manibus, celebrans dicit:}
\medskip

\va  Et ne nos indúcas in tentatiónem.\\
\ra Sed líbera nos a malo.\\
\va  A porta ínferi.\\
\ra Erue, Dómine, ánimam eius \parent{ánimas eórum}.\\
\va Requiéscat \parent{-ant} in pace.\\
\ra Amen.\\
\va Dómine, exáudi oratiónem meam.\\
\ra Et clamor meus ad te véniat.\\
\va Dóminus vobíscum.\\
\ra Et cum spíritu tuo.

\newpage

Orémus.\\
\rub{Pro uno defuncto:}
\medskip

\ltres{A}{} bsólve, qu\'\ae sumus, Dómine, fámulum tuum \parent{fámulam tuam} {\color{rubrica}N.}
ab omni vínculo delictórum, ut, qui \parent{quæ} in hoc s\'\ae culo Christo
méruit conformári, in resurrectiónis glória inter sanc\-tos tuos
resuscitátus \parent{resuscitáta} respíret. Per Christum Dóminum Nostrum.
\bigskip

\rub{Pro Operis Dei fidelibus Societatisque Sacerdotalis Sanctæ Crucis sociis et benefactoribus
defunctis.}
\medskip

\ltres{D}{} eus, véniæ largítor et humánæ salútis amátor: qu\'\ae sumus cleméntiam
tuam, ut Operis Dei fidéles Societatísque Sacerdotális
Sanctæ Crucis sócios et benefactóres qui ex hoc s\'\ae culo transiérunt,
Beáta María semper Vírgine et Sancto Ioseph intercedéntibus, cum
Sancto Iosephmaría et ómnibus Sanctis tuis, ad perpétuæ beatitúdinis
consórtium perveníre concédas.
\bigskip

\rub{Pro Avibus ceterisque parentibus Conditoris nostri, necnon pro Operis Dei fidelium
Societatisque Sacerdotalis Sanctæ Crucis sociorum propinquis defunctis.}
\medskip

\ltres{D}{} eus, qui nos patrem et matrem honoráre ac propínquos dilígere
præcepísti: miserére cleménter animábus paréntum Conditóris
nostri, nec\-non paréntum et propinquórum nostrórum, eorúmque
peccáta dimítte; nosque eos in ætérnæ claritátis gáudio fac vidére.
\bigskip

\rub{Pro ómnibus fidelibus defunctis.}
\medskip

\ltres{F}{} idélium, Deus, ómnium cónditor et redémptor: animábus famulórum
famularúmque tuárum remissiónem cunctórum tríbue
peccatórum; ut indulgéntiam, quam semper optavérunt, piis
supplicatiónibus con\-se\-quán\-tur. Qui vivis et regnas cum Deo Patre in unitáte
Spíritus Sancti, Deus, per ómnia s\'\ae cula sæculórum.
\medskip

\ra Amen.


\vspace{3 mm}

\va Réquiem ætérnam dona ei \parent{eis}, Dómine.\\
\ra Et lux perpétua lúceat ei \parent{eis}.

\vspace{3 mm}

\va Requiéscat \parent{-ant} in pace.\\
\ra Amen.

\vspace{3 mm}

\va Anima eius \parent{Animæ eórum} et ánimæ ómnium fidélium defunctórum
per misericórdiam Dei requiéscant in pace.\\
\ra Amen.