\begin{multicols}{2}
\renewcommand{\columnseprulecolor}{\color{rubrica}}
\renewcommand{\columnseprule}{0.4pt}
\ltres{S}{} alve, Regína,\\
mater misericórdiæ;\\
Vita, dulcédo,\\
et spes nostra, salve.\\
Ad te clamámus,\\
éxsules, fílii Evæ.\\
Ad te suspirámus,\\
geméntes et flentes\\
in hac lacrimárum valle.\\
Eia ergo, advocáta nostra,\\
illos tuos misericórdes óculos\\
ad nos convérte.\\
Et Iesum,\\
benedíctum fructum ventris tui,\\
nobis post hoc exsílium osténde.\\
O clemens, O pia,\\
O dulcis Virgo María.
\columnbreak
\ltres{V}{} ar hälsad, \\
du himmelens drottning,\\ 
barmhärtighetens moder,\\
du vårt liv,\\
vår salighet och vårt hopp. \\
Till dig ropar vi, \\
Evas förvisade barn. \\
Till dig riktar vi
vår sorg, då vi gråter och sörjer i denna
tårarnas dal. \\
Vänd därför din blida åsyn
till oss, 
du som för vår talan.\\
Och när vår landsflykt når sitt slut,
låt oss då skåda Jesus, \\
din välsignade livsfrukt.
O kära, o milda, o ljuva jungfru Maria.
\end{multicols}

\gregorioscore{mu/salveregina}

\rub{Deinde sacerdos orationem dicit:}

\medskip

\va Ora pro nobis sancta Dei Génitrix.\\
\ra Ut digni efficiámur promissiónibus Christi.
\medskip

\begin{minipage}[b]{6mm}
 {\large \va }
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{12cm}%
	{\small \gregorioscore{mu/orapronobis}}%
\end{minipage}%

\begin{minipage}[b]{6mm}
 {\large \ra} 
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{12cm}%
	{\small \gregorioscore{mu/utdigni}}%
\end{minipage}%

\medskip
\rub{Deinde sacerdos orationem dicit:}

\medskip

{\large Orémus.}
\medskip
\ltres{O}{} mnípotens sempitérne Deus, qui gloriósæ Vírginis Matris
Maríæ corpus et ánimam, ut dignum Fílii tui habitáculum éffici mererétur, Spíritu Sancto cooperánte præparásti: da, ut cuius
commemoratióne lætámur, eius pia intercessióne ab instántibus malis et
a morte perpétua liberémur. 

Per Christum Dóminum nostrum. \hfill \ra Amen.

\medskip

\va Divínum auxílium máneat semper nobíscum. \hfill \ra Amen.

\bigskip

\gregorioscore{mu/salveoracion}