\chapter{ANDAKT MED DEN HELIGE JOSEMARIAS RELIK}
\markboth{S:T JOSEMARIA}{}

\rub{{\color{neg}<<Lauda Ierusalem>>} vel hymnus alius aptus canitur. Reliquia super altare ponitur.\\
Dicantur {\color{neg}<<Preces>>} Operis Dei vel omnes per aliquod temporis silentio orent. 
Tunc celebrans imponit et benedicit incensum, et stans, cum duobus ductibus duorum
ictuum reliquiam incensat. Deinde be\-ne\-dic\-tio cum reliquia datur.}

\rub{Post benedictionem, celebrans dicit:}

\medskip
\va Per mérita et intercessiónem Sancti Iosephmaríæ concédat vobis
Dóminus gáudium et pacem.\\
\ra Amen.

\medskip


\begin{minipage}[b]{6mm}
{\large \va }
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{12cm}%
	{\small \gregorioscore{mu/sj1}}%
\end{minipage}%

\medskip

\begin{minipage}[b]{6mm}
{\large \ra }
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{3cm}%
	{\small \gregorioscore{mu/amen}}%
\end{minipage}%
\bigskip

\rub{Litaniæ sanctorum, {\color{neg} <<Christus vincit>>}, vel alius hymnus aptus canuntur.}

\medskip

%\gregorioscore{./mu/letanias}

\medskip

\begin{tabular}{r l l l}
\va &
\begin{minipage}[t]{5cm}%
	{ \gregorioscore{mu/kyrie}}%
\end{minipage}&  \ra & 
\begin{minipage}[t]{5cm}%
	{ \gregorioscore{mu/kyrie}}%
\end{minipage}
\\[10pt]
\va &
\begin{minipage}[t]{5cm}%
	{ \gregorioscore{mu/christe}}%
\end{minipage}&  \ra & 
\begin{minipage}[t]{5cm}%
	{ \gregorioscore{mu/christe}}%
\end{minipage}
\\[10pt]
\end{tabular}

\begin{tabular}{r l l l}
\va &
\begin{minipage}[t]{5cm}%
	{ \gregorioscore{mu/kyrie}}%
\end{minipage}&  \ra & 
\begin{minipage}[t]{5cm}%
	{ \gregorioscore{mu/kyrie}}%
\end{minipage}
\\[10pt]
\va &
\begin{minipage}[t]{7,5cm}%
	{ \gregorioscore{mu/sanctamaria}}%
\end{minipage}&  \ra & 
\begin{minipage}[t]{5cm}%
	{ \gregorioscore{mu/orapro}}%
\end{minipage}
\\[10pt]
 \va &
\begin{minipage}[t]{5cm}%
	{ \gregorioscore{mu/michael}}%
\end{minipage}&  \ra & 
\begin{minipage}[t]{5cm}%
	{ \gregorioscore{mu/orapro}}%
\end{minipage}
\\
\end{tabular}



%\input{./te/letraletaniasuno}

\medskip
%\gregorioscore{./mu/letaniasdos}
\medskip
\input{./te/letraletaniasdos}

\rub{Post reliquiæ venerationem, celebrans dicit:}

Orémus.

\medskip
\ltres{D}{} eus, qui Sanctum Iosephmaríam, presbýterum, universális vocatiónis
ad sanctitátem et ad apostolátum in Ecclésia præcónem
effecísti, eius intercessióne et exémplo concéde, ut per cotidiánum
labórem Iesu Fílio tuo configurémur et redemptiónis óperi ardénti
amóre serviámus. Per Dóminum nostrum Iesum Christum Fílium
tuum, qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia
s\'\ae cula sæculórum.

\ra Amen.
\medskip

\gregorioscore{./mu/oracionjosemaria}

\medskip
\rub{Celebrans ritum concludit dicens:}

\medskip
\va Divínum auxílium máneat semper nobíscum.\\
\ra Amen.

\medskip
\gregorioscore{./mu/divinum}

\begin{center}
\greseparator{2}{37} 
\end{center}

\rub{In veneratione Reliqui\ae \ alterius sancti vel beati, omnia fiunt ut supra, pr\ae ter sequentia:}

\bigskip

\va Per mérita et intercessiónem sancti \parent{beati} {\color {rubrica}N.} concédat vobis Dóminus gáudium et pacem.

\ra Amen.

\rub{Dicitur Oratio sancti aut beati.}

\input{te/veneracionreliquiasanto}
