\PC{\ldos{T}{e} Deum laudámus:\\
te Dóminum confitémur.\\
Te ætérnum Patrem,\\
omnis terra venerátur.\\
Tibi omnes ángeli,
tibi cæli,\\
et univérsæ potestátes.\\
Tibi chérubim et séraphim\\
incessábili voce proclámant:\\
Sanctus, Sanctus, Sanctus\\
Dóminus Deus Sábaoth.\\
Pleni sunt cæli et terra\\
maiestátis glóriæ tuæ.}
{\ldos{O}{}   Gud, vi lovar dig,\\
o Herre, vi bekänner dig.\\
Dig, evige Fader,\\
ärar hela jorden.\\
Dig prisar alla änglar,\\
himlarna och alla makter.\\
Dig prisar kerubim och serafim\\
och sjunger utan ände:\\
“Helig, helig, helig\\
är Herren Gud Sebaot.\\
Fulla är himlarna och jorden\\
av din äras majestät.”}

\PC{\ldos{T}{}e gloriósus\\
Apostolórum chorus,\\
te prophetárum\\
laudábilis númerus,\\
te mártyrum candidátus\\
laudat exércitus.\\
Te per orbem terrárum\\
sancta confitétur Ecclésia:\\
Patrem imménsæ maiestátis,\\
venerándum tuum verum\\
et únicum Fílium:\\
Sanctum quoque\\
Paráclitum Spíritum.
}{\ldos{D}{i}g prisar apostlarnas saliga kör.\\
Dig lovar profeternas prisvärda skara.\\
Dig ärar martyrernas vitklädda här.\\
Över hela jorden
bekänner dig den heliga kyrkan:\\
dig, Fader allsmäktig,\\
din högtlovade, sanne,\\
enfödde Son,\\
och Tröstaren, den Helige Ande.}

\PC{\ldos{T}{}u rex glóriæ, Christe.\\
Tu Patris
sempitérnus es Fílius.
Tu, ad liberándum\\
susceptúrus hóminem,\\
non horruísti Vírginis úterum.\\
Tu, devícto mortis acúleo,\\
aperuísti credéntibus
regna cælórum.\\
}{\ldos{T}{}u Kriste, ärans konung,\\
Faderns Son är du i evighet.\\
Till människans förlossning tog du mandom
och försmådde icke Jungfruns sköte.\\
Du övervann dödens udd
och upplät himmelriket för de trogna.\\
}\PC{\ldos{T}{}u ad déxteram Dei sedes
in glória Patris.
Iudex créderis
esse ventúrus.
}{\ldos{D}{}u sitter på Guds högra hand\\
i Faderns härlighet.\\
Därifrån igenkommande\\
till att döma levande och döda.}

\rub{Ad verba quæ sequuntur, usque ad {\color {black}<<redemisti>>}, omnes se genuflectant.}


\PC{\ldos{T}{}e ergo qu\' \ae sumus,
tuis f\' amulis súbveni,
quos pretióso sánguine
\textit{redemísti}.\\
Ætérna fac cum sanctis tuis\\
in glória numerári.\\
}{\ldos{D}{}ärför ber vi: hjälp dina tjänare,
som du återlöst med ditt dyra blod\\
och giv åt dem bland dina helgon\\
din eviga härlighet.}

\PC{\ldos{S}{}alvum fac pópulum tuum,
Dómine,
et bénedic hereditáti tuæ.\\
Et rege eos, et extólle illos\\
usque in ætérnum.}
{\ldos{H}{}erre, fräls ditt folk\\
och välsigna din arvedel,\\
och var deras herde och bär dem till evig tid.}

\PC{Per síngulos dies benedícimus te;
et laudámus nomen tuum
in s\' \ae\- cu\-lum,
et in s\' \ae\- cu\-lum s\' \ae culi.\\
Dignáre, Dómine, die isto\\
sine peccáto nos custodíre.\\
Miserére nostri, Dómine,\\
miserére nostri.}
{Vi prisar dig alla dagar\\
och lovsjunger ditt namn i evigheters evighet.\\
Värdigas, Herre, denna dag,\\
bevara oss utan synd.\\
Förbarma dig över oss, Herre,\\
förbarma dig över oss.}

\PC{\ldos{F}{}iat misericórdia tua,\\
Dómine, super nos,
quemádmodum sperávimus in te.\\
In te, Dómine, sperávi:\\
non confúndar in ætérnum.}
{\ldos{D}{}in barmhärtighet, Herre,\\
vare över oss, såsom vi hoppas på dig.\\
På dig hoppas jag, o Herre,\\
jag skall icke komma på skam till evig tid.}

\bigskip
\gregorioscore{mu/tedeum}

\bigskip

%\vspace{1,5cm}

\begingroup
\va Benedíctus es, Dómine, Deus patrum nostrórum.\\
\ra Et laudábilis, et gloriósus in s\'\ae cula.
\medskip

\va Benedicámus Patrem, et Fílium, cum Sancto Spíritu.\\
\ra Laudémus, et superexaltémus eum in s\'\ae cula.
\medskip

\va Benedíctus es, Dómine, in firmaménto c\oe li.\\
\ra Et laudábilis, et gloriósus, et superexaltátus in s\'\ae cula.
\medskip

\va Bénedic, ánima mea, Dómino.\\
\ra Et noli oblivísci omnes retributiónes eius.
\medskip

\va Dómine, exáudi oratiónem meam.\\
\ra Et clamor meus ad te véniat.
\medskip

\va Dóminus vobíscum.\\
\ra Et cum spiritu tuo.\\
\endgroup

\bigskip

{\large Oremus.}\\

\ltres{D}{} eus, cuius misericórdia non est númerus, et bonitátis infinítus
est the\-sáu\-rus: piíssim\ae{}  Maiestáti tu\ae{}  pro collátis donis grátias
ágimus, tuam semper cleméntiam exorántes; ut, qui peténtibus
postuláta concédis, eósdem non déserens, ad pr\'\ae mia futúra dispónas.\\

\ltres{D}{} eus, qui corda fidélium Sancti Spíritus illustratióne docuisti: da
nobis in eódem Spíritu recta sápere; et de eius semper consolatióne
gaudére.\\

\ltres{D}{} eus, qui néminem in te sperántem nímium afflígi permíttis,
sed pium précibus prestas auditum: pro postulatiónibus nostris,
votísque suscéptis grátias ágimus, te piíssime deprecántes;
ut a cunctis semper muniámur advérsis. Per Dóminum nos\-trum Iesum
Christum Fílium tuum, qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus
Sancti, Deus, per ómnia s\'\ae cula s\ae culórum.\\

\ra Amen.\\
