\va In nómine Patris et Fílii et Spíritus Sancti.\\
\ra Amen.
\smallskip

\va Dómine, lábia mea apéries.\\
\ra Et os meum annuntiábit láudem tuam.
\smallskip

\va Deus, in adiutórium meum inténde.\\
\ra Dómine, ad adiuvándum me festína.
\smallskip

\va Glória Patri, et Fílio, et Spirítui Sancto.\\
\ra Sicut erat in princípio et nunc et semper et in s\'\ae cula s\ae culórum. Amen.\\

{\color{rubrica}{\large PRIMA DECAS}}

\rub{Ad recitationem decadis, sic proceditur: primo, omnes simul deprecationem    {\color {black}<<Sanctus Deus...>>}
 dicunt; postea, modo consueto, a sacerdote (vel ab eo qui preces moderatur)
ceterisque utraque pars orationis dominicæ alternatur; qua finita, sequentes versus
nonies alternatim repetuntur, sacerdote (vel eo qui preces moderatur)   {\color {black}<<Tibi laus...>>} recitante et omnibus  {\color {black}<<Sanctus...>>} respondentibus; denique, expleta decade, doxologia minor 
 {\color {black} <<Gloria Patri...>>}, ut de more, subiungitur.}

\ldos{S}{} anctus Deus, Sanctus fortis,\\
Sanctus immortális, miserére nobis.
\smallskip

Pater noster.
\smallskip

\va Tibi laus, Tibi glória, Tibi gratiárum áctio in s\'\ae cula sempitérna, o Beáta
Trínitas!\\
\ra Sanctus, Sanctus, Sanctus Dóminus Deus exercítuum. Pleni sunt c\ae li
et terra glória tua.\\

\va Glória Patri, et Fílio, et Spirítui Sancto.\\
\ra Sicut erat in princípio et nunc et semper et in s\'\ae cula s\ae culórum. Amen.

\smallskip

\rub{Aliæ duæ decades eodem modo dicuntur, incipiendo a verbis {\color {black} <<Sanctus Deus...>>}, etc.
Expleta ultima decade, ab omnibus simul dicitur sequens:}

\medskip 

{\color{rubrica}{\large ANTIPHONA}}

\ldos{T}{} e Deum Patrem Ingénitum, te Fílium Unigénitum, te Spíritum
Sanctum Paráclitum, sanctam et indivíduam Trinitátem, toto
corde et ore confitémur, laudámus atque benedícimus: Tibi
glória in s\'\ae cula.
\smallskip

\va Benedicámus Patrem, et Fílium cum Sancto Spíritu.\\
\ra Laudémus et superexaltémus eum in s\'\ae cula.
\medskip

{\large Orémus.}

\ltres{O}{} mnípotens sempitérne Deus, qui dedísti fámulis tuis in confessióne
ver\ae{} fídei, \ae tern\ae{} Trinitátis glóriam agnóscere, et in
poténtia maiestátis adoráre unitátem: qu\'\ae sumus, ut eiúsdem
fídei firmitáte, ab ómnibus semper muniámur advérsis. Per Christum
Dóminum nostrum.\\
\ra Amen.\\

\rub{Absoluta oratione, omnes addunt:}

\ldos{L}{} íbera nos, salva nos,\\
vivífica nos, o Beáta Trínitas!